\chapter*{Remerciements}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}

L'écriture des dernières lignes de ma thèse marque la fin de mes études. C'est l'occasion de remercier tous ceux qui m'ont apporté leur soutient pendant ma scolarité.\\

Je vais commencer par mes parents, ma s\oe ur Laurence Odier et mon grand père Georges Delprat sans lesquels rien n'aurait été possible. J'adresse ensuite tous mes remerciements à mes encadrants, Sylvain Tisserant, mon directeur de thèse et Emmanuel Monnier. Merci pour votre présence et pour vos conseils judicieux. Je souhaite également remercier les membres de mon jury de thèse. Commençons par mes rapporteurs, Lydia Fayard et Mauro Donegà. Merci pour toutes vos suggestions, pour la qualité de vos conseils et pour votre patience. Sabine Kraml, tous mes remerciements pour ta participation en tant qu'examinatrice et merci pour le stage de master 2 qui fut pour moi un bonheur absolu.\\

Je remercie tous les thésards et les membres du groupe Atlas du centre du physique des particule de Marseille. Plus particulièrement, je remercie, Elisabeth Petit, Samir Arfaoui et Elodie Tiouchichine. J'adresse mes remerciements à celles et ceux avec qui j'ai eu l'occasion de travailler, en particulier : Olivier Arnaez, Kerstin Tackmann, Thomas Koffas, Daniel Froidevaux, Konstantinos Nikolopoulos, Fabien Tarrade, Nicolas Kerschen et tous les membres de l'équipe de calibration électronique : Marco, Walter, Mauella, Fabien, Paolo, Fanny, Trisha, \dots\\

Remontons un peu dans le temps. Je tiens particulièrement à remercier Michael Klasen, mon professeur de la licence 3 jusqu'au master 2, pour son soutient et pour ses merveilleux cours de mécanique quantique. Je souhaite également remercier Aurélien Barrau pour ses passionnants cours d'électromagnétisme covariant, de cosmologie et de relativité général. Merci également à Konstantin Protassov pour les TD de mécanique quantique et pour mon stage de licence 3 et merci à Gilles Henri pour ses cours d'astrophysique et pour mon stage de master 1. J'adresse un anti-merci à mes professeurs de mathématique de DEUG\dots\,Pour finir, je tiens à remercier Madame Gauly, mon professeur de physique/chimie en terminale S ainsi que Madame Girard, mon super professeur de Français au collège.\\

Il me reste à remercier mes amis, en particulier Christophe Smekens, pour nos bulles d'oxygène les weekends lorsqu'il m'était possible de ne pas faire de physique ! Merci à mon professeur de piano, Florence Cioccolani, pour ses super cours au conservatoire de Grenoble (pardon pour mes disponibilités erratiques !!!). Enfin, merci à tous ceux que j'ai pu oublier !

