\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}

En 2008, le détecteur Atlas a enregistré environ cent millions d'événements cosmiques. En 2009, les premières collisions avec une énergie $ \sqrt{s}=900\GeV $ dans le centre de masse ont eu lieu. Au mois de septembre 2011, près de $ 3.5fb^{-1} $ de collisions avec une énergie $ \sqrt{s}=7\TeV $ dans le centre de masse ont été enregistrées. Les études montrées dans cette thèse reposent sur l'exploitation de ces premières données.\\

J'ai commencé par réaliser une étude sur la validation des simulations Monte-Carlo en utilisant des muons cosmiques. Il a été possible de montrer que les variables de forme de gerbes électromagnétiques étaient réalistes. Il a également été possible d'observer quelques problèmes, notamment pour la variable $ W_{\eta_2} $, qui ont été validés avec les données à $ \sqrt{s}=7\TeV $. Ces problèmes sont pris en compte au niveau de l'identification des électrons.

Je me suis ensuite intéressé à la calibration électronique des calorimètres à argon liquide. Une collection d'outils a été développée afin d'identifier les problèmes liés à la stabilité des constantes qui permettent la reconstruction de l'énergie à partir des signaux recueillis au niveau des cellules.

J'ai ensuite travaillé sur les premières données à $ \sqrt{s}=900\GeV $ au travers de deux études s'appuyant sur les photons convertis et non convertis. Premièrement, il s'agit de la reconstruction des pions neutres ce qui a permis de montrer les très bonnes performances du calorimètre électromagnétique à basse énergie. Deuxièmement, il s'agit de la cartographie du trajectographe interne en utilisant des photons convertis ce qui a permis d'améliorer la description de la géométrie du détecteur Atlas.

Finalement, j'ai participé à la recherche du boson de Higgs dans le canal $ H\to ZZ^{(*)}\to4l $ avec les données à $ \sqrt{s}=7\TeV $. Il a été possible d'obtenir $ 29 $ candidats pour une luminosité intégrée de $ 2.1fb^{-1} $ pour les électrons et $ 2.5fb^{-1} $ pour les muons. Avec $ 27 $ candidats Higgs, les régions de masse de $ 146\GeV $ à $ 232\GeV $, de $ 256\GeV $ à $ 282\GeV $ et de $ 296\GeV $ à $ 466\GeV $ sont exclues à $ 95\% $ de niveau de confiance. Aucun excès de candidats n'est actuellement observé. Les conclusions de cette étude apparaissent dans le papier \cite{Aad:1385569}.
