\thispagestyle{empty}

\section*{Résumé}

Ce rapport de thèse est dédiée à l'analyse des premières données du détecteur Atlas et à la recherche du boson de Higgs du modèle standart dans le canal de désintégration $ H\to ZZ^{(*)}\to4l $. Seront développés :

\begin{itemize}
  \item La calibration électronique des cellules des calorimètres à argon liquide et plus particulièrement, mon implication dans le développement des logiciels.
  \item La validation des simulations des gerbes électromagnétiques en utilisant les premières données cosmiques combinées (campagnes 2008 et 2009).
  \item Les premières études orientées photons à basse énergie ($ \sqrt{s}=0.9\TeV $ et $ \sqrt{s}=7\TeV $) au travers de la reconstruction de pions neutres avec zéro, un ou deux photons convertis et au travers de la cartographie du trajectographe interne.
  \item La recherche du boson de Higgs dans le canal $ H\to ZZ^{(*)}\to4l $ avec une statistique de $ \sim2.5fb^{-1} $ et plus particulièrement, mon implication dans les performances des coupures d'isolation et dans le choix des déclenchements.
\end{itemize}

\paragraph{Mots clefs :} Détecteur Atlas, calorimètre électromagnétique, muons cosmiques, photons, électrons, pions neutres, cartographie de la matière, bosons Z, bosons de Higgs, $ H\to ZZ\to4l $.

\section*{Abstract}

This PhD report is dedicated to the analysis of the first data of the ATLAS detector and to the search for the standard model Higgs boson in the decay channel $ H\to ZZ^{(*)}\to4l $. Will be developed:

\begin{itemize}
  \item The electronic calibration of the cells of the liquid argon calorimeters and more specifically, my involvement in the software development.
  \item The validation of the electromagnetic shower shape simulations using the first combined cosmic data (years 2008 and 2009).
  \item The first low energy photon oriented studies ($ \sqrt{s}=0.9\TeV $ and $ \sqrt{s}=7\TeV $) through the reconstruction of neutral pions with zero, one or two converted photons and through the material mapping of the inner tracker.
  \item The search for the Higgs boson in the channel $ H\to ZZ^{(*)}\to4l $  with a statistics of $ \sim2.5fb^{-1} $ and more specifically, my involvement in the performance of the isolation cuts and in the choice of the triggers.
\end{itemize}

\paragraph{Key words :} Atlas detector, electromagnetic calorimeter, cosmic muons, photons, electrons, neutral pions, material mapping, Z bosons, Higgs bosons, $ H\to ZZ\to4l $.
