\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

Au cours du siècle dernier, de grandes avancées ont marquées l'histoire de la physique. La proposition de la théorie de la relativité restreinte par Albert Einstein en 1905 puis la construction progressive de la mécanique quantique sont les principaux bouleversements de la première moitié du siècle. Vient ensuite le développement des théories de jauge et de la théorie quantique des champs qui mèneront chronologiquement à l'électrodynamique quantique, à la chromodynamique quantique puis enfin à l'interaction électrofaible et au modèle de Higgs. Ce dernier permet d'expliquer l'origine de la masse et prédit une nouvelle particule, le boson de Higgs. L'ensemble de ces théories constitue ce que l'on appelle le modèle standard de la physique des particules.

Parallèlement aux recherches théoriques, les expériences, de plus en plus fines, ont permis de découvrir toutes les particules prédites par le modèle standard, exception faite du boson de Higgs. Avec le démarrage du Grand Collisionneur de Hadrons (LHC) en 2009, l'Organisation Européenne pour la Recherche Nucléaire (Cern) se dote du plus puissant accélérateur de particules au monde. Les premières collisions proton-proton à une énergie de $ \sqrt{s}=900\GeV $ dans le centre de masse furent enregistrées en 2009. Actuellement, des collisions proton-proton à une énergie de $ \sqrt{s}=7\TeV $ dans le centre de masse sont enregistrées. L'analyse des premières données du détecteur Atlas, une des quatre grandes expériences auprès du LHC, et la recherche du boson de Higgs dans le canal $ H\to ZZ^{(*)}\to 4l $ font l'objet de cette thèse.

Dans un premier temps, je proposerai une description du LHC et de l'expérience Atlas. Je m'intéresserai plus particulièrement aux systèmes calorimétriques à argon liquide et à la calibration des cartes électroniques. Je montrerai ensuite une étude réalisée avant les premières collision qui vise à valider la simulation des gerbes électromagnétiques en utilisant des muons cosmiques. Je présenterai ensuite quelques études qui ont été mises en \oe uvre, dès les premières collisions, avec les données à $ \sqrt{s}=900\GeV $. Il s'agit de la reconstruction des pions neutres et de la cartographie de la matière dans le trajectographe interne en utilisant des photons convertis. L'accent sera mis sur les performances du détecteur. Pour finir, je discuterai des résultats que j'ai obtenu concernant la recherche du boson de Higgs avec les données 2011 à $ \sqrt{s}=7\TeV $. Les performances des coupures de réjection du bruit de bond réductible ainsi que le choix des voies de déclenchement seront plus particulièrement développés.
